% Hier den Pfad zu zirkel.cls angeben
\documentclass{../tex-bilder/zirkel}

\graphicspath{{../tex-bilder/}}

\usepackage{mdframed}
\usepackage{array}      % for spacing in tabular

\usepackage{wrapfig,lipsum}     % image to the side with text wrapped around

\usepackage{enumitem} % für resume von enumerate

\renewcommand{\schuljahr}{2022/23}
\renewcommand{\klasse}{5}
\renewcommand{\titel}{Vertiefung: Platonische Körper}
\renewcommand{\untertitel}{Übungsblatt zum Vormittagszirkel \#2 vom Sonntag, 20. August, Mathecamp 2023}
\renewcommand{\name}{Alexander Mai}

% Vordefinierte Umgebungen
%     * aufgabe
%     * hinweis
%     * loesung
%     * satz
%     * beispiel

\begin{document}
    \makeheader
    \vspace*{-1em}
    
    Schön, dass du dich weiter mit platonischen Körpern beschäftigen möchtest! :-)
    
    Die folgenden Aufgaben können unabhängig voneinander in beliebiger Reihenfolge bearbeitet werden. Die Teilaufgaben innerhalb einer Aufgabennummer bauen teilweise aufeinander auf.
    
    
    
    \section{Wiederholung -- und weitere regelmäßige Objekte}
    \vspace*{-1em}
    \enlargethispage{2\baselineskip}

    \begin{aufgabe}[Regelmäßige Objekte]
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \vspace*{-1em}
            \item Welche der folgenden Körper sind platonische Körper, welche nicht? Begründe.\\ \\
            {
                \centering
                \includegraphics[width=0.9\linewidth]{platonisch/ex-polyhedra-find-platonic-solids.pdf}
            }
            \item Wie viele platonische Körper gibt es und wie heißen sie?
            \item Welche Eigenschaften hat ein platonischer Körper? 
            \item Zeichne 3 verschiedene regelmäßige Flächen.
            \item Welche Eigenschaften hat eine regelmäßige Fläche?
            \item Wie viele regelmäßige Flächen gibt es?
            \item \textbf{Bonus:} Zeichne die platonischen Körper.
        \end{enumerate}
        
            Platonische Körper sind dreidimensionale regelmäßige Objekte. Regelmäßige Flächen sind zweidimensionale regelmäßige Objekte.

        \begin{enumerate}[resume*]
            \item \textbf{Bonus:} Wie viele regelmäßige eindimensionale Objekte gibt es und wie sehen sie aus?
            \item \textbf{Bonus:} Wie viele regelmäßige nulldimensionale Objekte gibt es und wie sehen sie aus?
        \end{enumerate}
    \end{aufgabe}

    \newpage
    
    \section{Körpernetze bzw. Körperauffaltungen}

    Aus der Schule kennst du schon Würfelnetze, siehe folgendes Bild.

    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{platonisch/nets-cube.pdf}
    \end{figure}
    
    Wie du siehst, hat der Würfel viele verschiedene Netze -- auch bekannt als Auffaltungen. Eine Auffaltung eines Körpers ergibt sich, wenn man den Körper an einigen Kanten aufschneidet und ausbreitet. Dabei achten wir darauf, dass das Ergebnis zuasmmenhängend bleibt.

    \begin{aufgabe}[Platonische Körper...auffaltungen]
        Zeichne für jeden der fünf platonischen Körper zwei verschiedene Auffaltungen.
    \end{aufgabe}


    
    \section{Winkelsummen von Vielecken}

    \begin{aufgabe}[Winkelsummen]
        Für die folgenden Aufgaben betrachten wir Formen in der Ebene und deren Innenwinkel.
        \begin{enumerate}[a)]
            \item Finde die Winkelsumme für ein regelmäßiges Dreieck, Viereck, Sechseck heraus.
            \item Mache dir klar, warum jedes beliebige Dreieck immer eine Winkelsumme von 180° hat. \textbf{Tipp:} siehe unteres Bild. Dort wird ein Dreieck zerteilt, indem wir die Mittelpunkte der Seiten verbinden.
            \item Finde eine Formel für die Winkelsumme eines beliebigen $n$-Ecks.
            \item Wofür brauchten wir im Zirkel die Winkelsumme von $n$-Ecken?
            \item Beweise die Formel. \textbf{Tipp:} Zerlege ein $n$-Eck in Dreiecke.
        \end{enumerate}
    \end{aufgabe}

    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{platonisch/ex-hint-triangle-sum.pdf}
        % \caption{Ein Dreieck wird zerteilt, indem wir die Mittelpunkte der Strecken verbinden.}
    \end{figure}

    
    % \begin{aufgabe}
    %     Augabe TODO
    % \end{aufgabe}
    
    % \begin{loesung}
    %     Lösung TODO
    % \end{loesung}



    % \begin{definition}[Polygon]
    %     Ein Polygon ist eine Fläche, deren Rand aus geraden, zusammenhängenden Streckenstücken besteht.
    % \end{definition}

    % \begin{definition}[Polytop]
    %     Ein Polygon ist ein Objekt, das aus
    % \end{definition}

    % \begin{definition}[Regelmäßiges Polytop]
    %     Ein Poly
    % \end{definition}

    % \begin{definition}[Platonischer Körper]
    %     TODO
    % \end{definition}

    % Wir nennen einen dreidimensionalen Körper, der nur aus flachen Flächen besteht, ein \emph{Polyeder} -- übersetzt heißt das \glqq viele Flächen\grqq. Eine Kugel zum Beispiel ist kein Polyeder. Und eine zweidimensionale Fläche, die nur aus geraden Seiten besteht nennen wir ein Polygon -- übersetzt heißt das \glqq viele Ecken\grqq\ oder \glqq Vieleck\grqq. Für beliebige Dimensionen gibt es den Begriff \emph{Polytop}.
    
    % TODO Archmideische Körper

\end{document}